[水族] 淡水魚新手求助

我最近買咗個30cm缸
如果想用黎養紅蓮燈 有冇啲咩要求?
利申: 已放水草 開咗缸

有生物環 掛濾 暖管 就無問題 好易養

掛濾有冇話要幾大個 同埋生物環要幾多先夠

咁唔貴都係生命黎㗎嘛

留名

計番你個量幾多水量 再去水族鋪問 佢會SUGGEST你用邊個流量既掛濾 我諗大約百五蚊內既就岩你(當然睇你用咩牌子會有出入) 大部份掛濾 DEFAULT都會有D 活性碳濾芯 可以拎走然後入面加番白棉同生物環

暖管 當你25L水就買番25W/50W 50L水就買 50W/100W

生物環 如果你剩係養魚唔養蝦 用番中性既生物環就得 你水少加上淡水魚要求唔高 唔洗買太多 1L左右夠 之後開缸 落生物環 加一兩條 等NCYCLE行 然後等多排就可以慢慢再加魚

養魚切忌心急

計番你個缸幾多水量 再去水族鋪問 佢會SUGGEST你用邊個流量既掛濾 我諗大約百五蚊內既就

我爬過文 話紅蓮燈要用弱酸性水養 仲話要用舊水

其實我咁講 係因為水喉水本身都偏酸 而且 本身淡水魚對水質要求唔高 如果你係養蝦我會建議你買弱酸環 但如果剩魚 我覺得無所謂 你可以自己揀 唔係鹼環就可以啦

舊水既定義我唔知你係講緊放水喉水過夜 定係 用人地魚缸養開既水 如果前者 係因為隔夜水可以除氯 氯會傷魚 所以有幫助 後者 因為舊缸水已有硝化細菌 用左人地既水可以加速開缸 快D SET UP到N-CYCLE

收到 巴打好專業

我玩左好多年咸水 有d經驗姐 專業就談唔上啦 有問題既話再一齊研究下